日本公布「令和」為新年號

日本皇太子德仁下月一日登基，內閣官房長官菅義偉宣布，決定採用「令和」為新年號，取代用了三十年的「平成」年號，並會在德仁登基同日使用。首相安倍晉三稍後召開記者會，解釋新年號的寓意及典故。
專家懇談會和全體閣僚今早先後舉行會議，敲定新年號。日本舉國關注年號更替，不少民眾到東京皇居聚集，等候公布結果；企業就爭取時間，在下月更換年號前，印好月曆及信紙等用品，以及修改電腦系統。

冇咗安久9年

不如開個崇日撚台啦

還我安久